我老豆問點解圍立會而唔係去禮賓府

我老豆唔係話好藍盲撐政府嗰啲，純粹係唔想香港亂，見到衝立法會梗係媽媽聲。之後傾傾下佢話既然你哋唔滿意佢施政，咁點解唔係直接搞施政嗰個，我話認同佢講法，佢又問我點解唔同班示威者提議，我話我只係小角色無話事權。（我見有唔少巴打早就提議過，但硬係無持續搞）

跟住我老母又話嗌「林鄭下台」無意思，因為換第二個都係聽上面話，做嘅嘢都會差唔多，連唔識政治嘅師奶都知根本係制度問題。

其實我一直都話香港人照抄民主國家嗰套抗爭方法係唔WORK，例如癱瘓政府部門、不合作運動，民主國家嘅執政黨係驚市民將怨恨轉移到投票意向上，所以會向示威者妥協，而呢個極權政府係只會拖由得你民對民互相分化。就算有人真係炸咗立法會，班高官仍然會譴責完你之後再用納稅人嘅錢修理，佢哋仍然高床軟枕，惡法繼續過。所以我哋要針對嘅係個人，而係偏執於一啲死物或者具象徵意義嘅嘢。

今晚見到入到立法會我覺得好震撼，同時亦認為既然行到呢一步，林鄭都仍然當你無到，而外國口交部都只講啲例牌嘢未真正敢制裁，睇嚟要諗過其他抗爭方式。

其實有啲淺藍只係覺得抗爭者做嘅低效益而又影響到佢先反對，你唔好旨意用信念、有人犧牲可以令呢類人改變立場（所以真係唔好再自殺啦！）。不過如果你真係對準到個政權，唔需要驚呢班人會好大反應，反而有道德潔癖嘅黃絲可能會同你割蓆。

我提出嘅只係和平集會，之後如想去到幾激或者係做一啲單獨行動，請行動者自行衡量風險。總之大家要小心，一個都不能少。

問題在功能組別議員身上，諗下點可以點做。

pish

立會其實係一個好重大嘅意義

發夢夢到
1.因為當時立會/政總 係最近既兩個目標 加埋71遊行 人力一定會多啲
2.而且禮賓府地形都唔易攻
我地唔係剩係考慮啖氣 都要考慮埋攻禮賓府既勝算
煲底開會傾完 而最終先決定去立會行動

但而家香港好明顯係皇權唔係法治

我哋社運友會知道衝立會有意義，
但一般市民尤其係香港人只會重視效益，
就算所有高官突然比雷劈死而令香港解放，佢哋都會覺得咁樣好過衝立會。

禮賓府好難攻 地形極差

禮賓府仲有d我地唔知既秘道

我地就當政府口講係真（講明先林鄭一向誠信可疑）
1. 撤回修例：六月十二日出現嚴重衝突，林鄭六月十五日宣布特區政府決定暫緩修例工作
2. 收回6．12衝突「暴動」定性：七月一日出現嚴重衝突，特區政府七月一日21時25分表示從沒為六月十二日的衝突事件「定性」
3. 成立獨立調查委員會調查警方涉濫用武力
4. 釋放被捕者
5. 林鄭月娥下台

每次嚴重衝突就縮一下
林鄭想啲示威者升級到幾時

你同佢咁講，整個運動係由想夾硬通過送中條列開始，而立法局又係負責條列通過與否嘅機構但係比建制同政府 壟斷，本來夠反對票嘅非建議員之前又比政府用茅招DQ. 喺咁嘅情况下佔領立法會係對立法機構失去對行政機關制衡嘅一種控訴同抗議，有象徵意義，並非其他人講暴力破壞同發洩，而係經過思考嘅行動.

條例先啱

咁其實立會都有秘道，
做到尾我係想帶出，唔係立會通過惡法，係人通過惡法